<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IEEE Student Branch Karlsruhe</title><link>http://www.ieee-ka.de/</link><description>In touch with the future of communications.</description><atom:link href="http://www.ieee-ka.de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 15:52:39 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Science Spotlight: Spaceborne Radar System Technologies</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2024/science-spotlight-airbus/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Charlotte</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2024/Science_Spotlight_airbus.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2024/Science_Spotlight_airbus.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2024/Science_Spotlight_airbus.thumbnail.jpg" style="width: 250px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Some time has passed since our last Science Spotlight. Therefore we are delighted to host another event in cooperation with the IHE and Airbus. Alexander Hees and Grzegorz Adamiuk will focus on perspectives for all prospective electrical engineers in spaceborne radar system technologies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This Science Spotlight will take place on the &lt;strong&gt;1st of February 2024&lt;/strong&gt; at the &lt;strong&gt;NTI lecture hall&lt;/strong&gt; starting at &lt;strong&gt;15:45&lt;/strong&gt;.
We welcome all students, researchers and IEEE members that are interested in the topics. Will provide cold drinks and snacks during and after the event, so you will have the chance to chat with us and the speakers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Please register &lt;a class="reference external" href="https://events.vtools.ieee.org/event/register/400929"&gt;here&lt;/a&gt; to allow for easier planning.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>science-spotlight</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2024/science-spotlight-airbus/</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 22:28:46 GMT</pubDate></item><item><title>LED Weihnachtsbaum Lötkurs 2023</title><link>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/loetkurs/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Andrej</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/loeten1.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/loeten1.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/loeten1.thumbnail.jpg" style="width: 300px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;In diesem Jahr hat der IEEE Student Branch Karlsruhe erstmalig ein Lötevent gemeinsam mit der Fachschaft Elektrotechnik des KIT ausgerichtet.
Hierfür hat die SIGHT IEEE Germany dankenswerterweise Bausätze mit LED Weihnachtsbäumen gesponsert. Mit tatkräftiger Unterstützung durch einige Tutoren
aus dem Kreise der Fachschaft konnten so 24 Studierende in zwei Gruppen praktische Erfahrungen mit dem Lötkolben sammeln.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/led-tree.gif"&gt;&lt;img alt="/images/led-tree.thumbnail.gif" class="align-left" src="http://www.ieee-ka.de/images/led-tree.thumbnail.gif" style="width: 100px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;In den vergangenen Jahren hat die VDE Hochschulgruppe in Zusammenarbeit mit der Fachschaft einen solchen Lötkurs angeboten und einen elektronischen Würfel gelötet.
Der LED Weihnachstbaum hat im Vergleich zum Würfel einen deutlich höheren Schwierigkeitsgrad, da die Studierenden direkt zum Einstieg mit THT Bauteilen und SMD Bauteilen konfrontiert werden. Als Vorgehen wurde daher vorgeschlagen, dass zuerst etwas Erfahrung mit THT Löten gesammelt wird und die LEDs und Widerstände aufgelötet werden. Im Anschluss werden dann die SMD Bauteile (Transistoren, Kondensatoren und IC) aufgelötet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Institut für Technik der Informationsverarbeitung (ITIV) hat für die Durchführung der Veranstaltung sowohl ihren Pool-Raum, als auch Lötkolben und Zubehör aus dem Labor Schaltungsdesign bereitgestellt. Wir möchten uns sowohl bei der SIGHT IEEE Germany, als auch beim ITIV recht herzlich für die Unterstützung bedanken. Der Fachschaft möchten wir für die gute Zusammenarbeit und Unterstützung mit Getränken für die Tutoren danken!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, dass wir auch im nächsten Jahr wieder ein Lötevent anbieten können um in der weihnachtlichen Zeit etwas an den praktischen Fertigkeiten zu arbeiten und dabei auch noch etwas für das Aufhübschen des eigenen Schreibtisches zu tun.&lt;/p&gt;


&lt;div id="gallery_container"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="row"&gt;
    &lt;div class="col-xs-6 col-md-3"&gt;
        &lt;a href="http://www.ieee-ka.de/galleries/loeten2023/loeten3.jpg" class="thumbnail image-reference" title="Loeten3"&gt;
            &lt;img src="http://www.ieee-ka.de/galleries/loeten2023/loeten3.thumbnail.jpg" alt="Loeten3"&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="col-xs-6 col-md-3"&gt;
        &lt;a href="http://www.ieee-ka.de/galleries/loeten2023/loeten1.jpg" class="thumbnail image-reference" title="Loeten1"&gt;
            &lt;img src="http://www.ieee-ka.de/galleries/loeten2023/loeten1.thumbnail.jpg" alt="Loeten1"&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="col-xs-6 col-md-3"&gt;
        &lt;a href="http://www.ieee-ka.de/galleries/loeten2023/loeten2.jpg" class="thumbnail image-reference" title="Loeten2"&gt;
            &lt;img src="http://www.ieee-ka.de/galleries/loeten2023/loeten2.thumbnail.jpg" alt="Loeten2"&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class="col-xs-6 col-md-3"&gt;
        &lt;a href="http://www.ieee-ka.de/galleries/loeten2023/loeten4.jpg" class="thumbnail image-reference" title="Loeten4"&gt;
            &lt;img src="http://www.ieee-ka.de/galleries/loeten2023/loeten4.thumbnail.jpg" alt="Loeten4"&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;ul class="thumbnails"&gt;
        &lt;li&gt;
&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/loetkurs/</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 16:15:20 GMT</pubDate></item><item><title>ISIC 2023: Finale und Thanksgiving Event</title><link>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/thanksgiving_event/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Andrej</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_teilnehmer.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/thanksgiving_teilnehmer.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_teilnehmer.thumbnail.jpg" style="width: 200px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Nach packenden drei Wochen Rätseln hat die achte Ausgabe der ISIC wieder beim traditionellen Thanksgiving Event des IEEE Studentbranch Karlsruhe einen würdigen Abschluss gefunden. Die Teams haben bis in die letzten Stunden um die Punkte für eingereichte Lösungen gestritten. In diesem Jahr haben die Teams bei der Kommunikation der Zwerge Hilfe geleistet um mehr Metalle und Edelsteine abzubauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Reihenfolge der Teams hat sich folgendes Bild ergeben: Platz 1 ging an die Binary Brigade mit 1287 Punkten, dicht gefolgt von Team Berni Bergmann mit 1070 Punkten. Mit einem hauchdünnen Vorsprung von 2 Punkten hat das Team kasita-mesago den dritten Platz vor dem Team Hamming Barbie ergattert. Die Teams kamen dabei auf insgesamt 527 und 525 Punkte. Den fünften Platz belegte das Team BandpassBitches.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_vortrag.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/thanksgiving_vortrag.thumbnail.jpg" class="align-left" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_vortrag.thumbnail.jpg" style="width: 200px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen des Thanksgiving Events hat dieses Jahr Prof. Dr.-Ing. Peter Rost einen Vortrag zum Thema "Von der Idee vom Standard". Schon während des Vortrags hat dies für viele Diskussionen Rund um das Thema Standardisierung gesorgt und welche Player von mehr Standards profitieren. Welche Schritte notwendig sind um von einer Erfindung zu einem Standard zu kommen und die benötigte Zeit, gerade im Mobilfunk, wird von Prof. Rost erläutert. Die vielen (auch konkurrierenden) Standardisierungsgremien in der Elektrotechnik kommen auch zur Sprache.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_preisverleihung.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/thanksgiving_preisverleihung.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_preisverleihung.thumbnail.jpg" style="width: 200px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Nach dem ausführlichen Fachvortrag fand die Siegerehrung der ISIC statt. Die ersten drei Teams haben verdient je ein HackRF One SDR Kit. Dies wurde dankenswerterweise von der Firma PROCITEC gesponsert. Das Gewinnerteam erhielt zusätzlich ein Raspberry Pi 4 Starter Kit. Die Preise und Geschenke der Firma Mathworks hatten leider noch Lieferverzug und werden im Nachgang an die Teilnehmer verteilt. Zusätzlich erhielt jedes Team noch entsprechende Urkunden und je einen Gutschein zur Nachbesprechung in der Gaststätte "Schwarzer Kater" in Karlsruhe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir möchten uns nochmal recht herzlich bei unseren Sponsoren PROCITEC und Mathworks für die Teilnehmerpreise bedanken. Außerdem geht ein Dank an das Institut für Nachrichtentechnik (CEL) für die Räumlichkeiten und die IEEE Germany Section für die finanzielle und organisatiorische Unterstützung.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>isic</category><guid>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/thanksgiving_event/</guid><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 22:03:01 GMT</pubDate></item><item><title>Ankündigung: IEEE SB KA ISIC 2023!</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieee-sb-ka-isic-2022/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Charlotte</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/poster_website.webp"&gt;&lt;img alt="/images/2023/poster_website.thumbnail.webp" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/poster_website.thumbnail.webp" style="width: 250px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Es freut es uns euch mitteilen zu dürfen, dass wir die mittlerweile &lt;strong&gt;achte IEEE Signal Intelligence Challenge&lt;/strong&gt; ausrichten werden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben diesmal ein nerdiges Motto, und das Motto lautet: &lt;em&gt;"Tunnel-vision"&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses Jahr helfen wir Thraldronlir Orebuckle auf der Suche nach dem mystischen Adamant. Wer ihn auf seiner Suche unterstützt, wird mit hochwertigem Equipment und von Herzen kommenden Preisen belohnt, im besten Fall ist Thraldronlir dann ja reicher Betreiber einer Adamant Miene.
Nachrichten von Thraldronlir können mit dem Affix „@TV#“ und dem Suffix „#isic“ identifiziert werden.
Am 23.11. wird Glorisibelle Metalchin über den Erfolg oder Misserfolg derer entscheiden, die in ihre Fußstapfen treten wollen, also mal sehen ob wir Thraldronlir bis dahin den Vorteil verschaffen können, den er braucht.
Also, @TV#Time to burrow!#isic&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stellt euer Team zusammen und helft einem nerdigen Zwerg dabei, sich zu beweisen! Wir haben auch wieder tolle Preise für euch organisiert! Die Infos zum Event werden gesammelt und laufend aktualisiert auf der &lt;a class="reference external" href="http://www.ieee-ka.de/events/sigint-challenge/"&gt;Event-Page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihr seid jetzt schon zu motiviert? Um die Zeit zu überbrücken schaut gerne mal in unsere &lt;a class="reference external" href="https://doi.org/10.5281/zenodo.8163122"&gt;Vorstellung der ISIC auf der GECON&lt;/a&gt;, dort könnt ihr einen kleinen Einblick in einige Rätsel von 2022 haben und schauen ob ihr sie anders lösen würdet als wir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TLDR; Das Kick-Off-Event findet am 02.11.2023 um 19 Uhr im Seminarraum des Instituts für Nachrichtentechnik (CEL) in Gebäude 06.45 in der Hertzstraße 16, 76187 Karlsruhe (KIT Campus West) statt. Wir werden euch sowohl eine kleine Einführung in mögliche Tools geben, als auch die Möglichkeit euch in Teams zusammenzufinden. Kommt also zum Kick-Off auch wenn ihr noch niemand Gleichgesinntes für das Lösen der Signal Intelligence Challenge gefunden habt!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>isic</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieee-sb-ka-isic-2022/</guid><pubDate>Tue, 26 Sep 2023 20:37:56 GMT</pubDate></item><item><title>Call for Papers: Local Student Paper Contest</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieee-sb-ka-cfp-spc/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Charlotte</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/Plakat_SPC.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/Plakat_SPC.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/Plakat_SPC.thumbnail.jpg" style="width: 250px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;We invite all KIT students to participate in this year's IEEE local student paper contest by submitting your undergraduate or graduate work by &lt;strong&gt;October 6, 2023&lt;/strong&gt;. The event will not overlap with this year's signal intelligence challenge, but news on that is still pending.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The last months, we have further planned the prizes you can win, found most of the jury and grew more and more excited to have a look into our students' research. You can hand in your contribution via e-mail to &lt;a class="reference external" href="mailto:info@ieee-ka.de"&gt;info@ieee-ka.de&lt;/a&gt;.
Have a look at the details on the &lt;a class="reference external" href="http://www.ieee-ka.de/events/student-paper-contest/"&gt;Event-Page&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieee-sb-ka-cfp-spc/</guid><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 15:28:46 GMT</pubDate></item><item><title>Announcement: IEEEXtreme 2023</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieeextreme-2023/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Charlotte</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;We invite all student members to consider participating in the IEEEXtreme Programming Competition at its 17th installment.
IEEEXtreme is a global challenge in which teams of IEEE Student members (advised and proctored by an IEEE member, and often supported by an IEEE Student Branch) compete in a 24-hour time span against each other to solve a set of programming problems.
The Student Branch Karlsruhe will host any Teams from KIT that want to participate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Details:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Total description can be found on the &lt;a class="reference external" href="https://ieeextreme.org/"&gt;IEEEXtreme webpage&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teams consist of up to 3 IEEE Student or Graduate Student members, but can include a maximum of only 2 Graduate Student members&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Date&lt;/strong&gt;: 25 October 2023, starting at 00:00 UTC and ending at 23:59:59 UTC&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;If you would like to participate, please contact us so that venue arrangements can be made and a suitable proctor can be found.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>other</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieeextreme-2023/</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Announcement: Hackathon at TU Chemnitz</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-hackathon-chemnitz-2023/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Charlotte</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;We are delighted to extend our invitation to all students to participate in the IEEE Hackathon 2023, hosted by TU Chemnitz in collaboration with the IEEE Student Branch TU-Chemnitz. This exciting event is part of the 16th International Workshop on Impedance Spectroscopy (IWIS) and is scheduled to kickstart on the 26th of September 2023.
Students are invited to create and realize their innovative and outstanding ideas in the following areas, but not limited to them:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Impedance spectroscopy measurements&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Smart health and rehabilitation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telemanipulation and robotic control&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Green power and smart cities&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The TUC International Science Hackathon provides an exceptional platform for students like you to showcase your creativity, problem-solving skills, and passion for technology. Whether you're a seasoned developer or just starting your journey in the world of technology, this event is the perfect opportunity for you to join hands with fellow enthusiasts, collaborate, and bring your innovative ideas to life!&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Date&lt;/strong&gt;: September 26th, 2023 to 29th September 2023&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Registration Deadline&lt;/strong&gt;: August 15th, 2023&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Website&lt;/strong&gt; of the &lt;a class="reference external" href="https://ieeetucsb.com/ieee-hackathon-2023-information/"&gt;Event&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Register&lt;/strong&gt; &lt;a class="reference external" href="https://ieeetucsb.com/ieee-hackathon-2023/"&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Join&lt;/strong&gt; the &lt;a class="reference external" href="https://chat.whatsapp.com/BDQDNfwG3W05mVSktT0V9g"&gt;Whats App Group&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;If you have any questions or need further assistance, please don't hesitate to contact the Chemnitz IEEE SB at: &lt;a class="reference external" href="mailto:ieee.sb.tu.chemnitz@gmail.com"&gt;mailto:ieee.sb.tu.chemnitz@gmail.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>other</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-hackathon-chemnitz-2023/</guid><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Science Spotlight: Medical Engineering &amp; Local Student Paper Contest</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieee-sb-ka-spotlight-medeng-details/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Andrej</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/Plakat_Science_Spotlight_MedicalEngineering2023.png"&gt;&lt;img alt="/images/2023/Plakat_Science_Spotlight_MedicalEngineering2023.thumbnail.png" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/Plakat_Science_Spotlight_MedicalEngineering2023.thumbnail.png" style="width: 250px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;We are happy to announce our next Science Spotlight titled &lt;cite&gt;Science Spotlight: Medical Engineering&lt;/cite&gt;. This event will be hosted in conjunction with the kickoff for our local student paper contest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will host this event on &lt;strong&gt;July 25th&lt;/strong&gt; at the FZI House of Living Labs &lt;strong&gt;Haid-und-Neu-Straße, 76131 Karlsruhe&lt;/strong&gt; starting at &lt;strong&gt;16:00&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We have a preliminary agenda assembled:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kick-Off Local Student Paper Contest&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will start at 16:00 with a short introduction into the idea and the rules for the student paper contest.
If you are interested in participating in the student paper contest we recommend you attend this presentation and also you
can stay after the event and we will try to answer any open questions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FZI Presentations (Oliver Werthwein M.Sc. &amp;amp; Lara Schweickart M.Sc.)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Following the kick-off of the local student paper contest we will have two short presentations about the medical engineering research conducted at FZI.
One presentation will cover the use of AI for analysis and assessment of physical exercises and another presentation will give as an introduction to virtual patient round and contactless recogniction of skin changes in the context of telemedicine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FZI House of Living Labs - Tour&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For an entertaining break in-between presentations we are happy that the FZI will give a tour through their House of Living Labs, showing more of their research in the field of medical engineering. This will include parts of the previously presented topics. We are excited to get a nice insight into the work at FZI House of Living Labs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presentation by CEO of corvolution GmbH (Dr. Silvester Fuhrhop)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our presenter will give as an insight into the work done at the Start-Up corvolution on the topic of developing algorithms and sensor for long-term monitoring of a range of vital signs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will provide cold drinks and snacks for all participants and to allow for some cozy Get-Together after the presentations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Please register &lt;a class="reference external" href="https://events.vtools.ieee.org/m/365913"&gt;here&lt;/a&gt; to allow for easier planning.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieee-sb-ka-spotlight-medeng-details/</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 09:43:42 GMT</pubDate></item><item><title>Science Spotlight: Medical Engineering &amp; Local Student Paper Contest - Save the Date</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieee-sb-ka-spotlight-medeng/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Andrej</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Some time has passed since our last Science Spotlight. Therefore we are delighted to host another event in cooperation with the Forschungszentrum Informatik (FZI). This time we will focus on the topic of Medical Engineering. We will explore several applications and research conducted at the FZI on this topic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additionally, we will kick-off this year's local student paper contest before we start with the presentations. This will include a short introduction to the idea of the local student paper contest and why you should submit your undergraduate or graduate work to the local student paper contest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This Science Spotlight will take place on the &lt;strong&gt;25th of July 2023&lt;/strong&gt; at the FZI House of Living Labs &lt;strong&gt;Haid-und-Neu-Straße 5A, 76131 Karlsruhe&lt;/strong&gt; starting at &lt;strong&gt;16:00&lt;/strong&gt;.
We welcome all students, researchers and IEEE members that are interested in the topics. Will provide cold drinks and snacks during and after the event, so you will have the chance to chat with us and the speakers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Please register &lt;a class="reference external" href="https://events.vtools.ieee.org/m/365913"&gt;here&lt;/a&gt; to allow for easier planning.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We will publish a detailed invitiation with the planned presentations and speakers soon!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2023/ankundigung-ieee-sb-ka-spotlight-medeng/</guid><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 21:28:46 GMT</pubDate></item><item><title>Science Spotlight: Machine Learning - Report</title><link>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/science_spotlight_ml_report/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Andrej</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present2.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/science_spotlight_ml_present2.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present2.thumbnail.jpg" style="width: 250px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;On March 20th, 2023 we had 31 participants visiting the Communications Engineering Lab at Campus West to attend the first Science Spotlight: Machine Learning. The presentations about deep-learning for wireless design and robotics gave a good insight on future applications in the respective areas. In the final presentation about neuromorphic computing and its applications the presenters gave a detailed view on power efficient implementation spiking neural networks on hardware in practice. We want to thank the presenters for their time and effort to give us such a good introduction in their fields, we hope that the attendees will benefit from this event in their future endeavours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To keep the attention of the attendees up we received generous support by the IEEE Germany section for cold drinks and snacks. We want to express our gratitude for this support.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Following the presentations a group of participants and presenters met up at Badisches Brauhaus to have a well-deserved dinner and some local beers.
We have received positive feedback from the participants and we are looking forward to organizing the next Science Spotlight in the near future.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present1.jpg"&gt;&lt;img alt="p1" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present1.thumbnail.jpg" style="width: 33%;"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present3.jpg"&gt;&lt;img alt="p2" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present3.thumbnail.jpg" style="width: 33%;"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present3_1.jpg"&gt;&lt;img alt="p3" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present3_1.thumbnail.jpg" style="width: 33%;"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>science-spotlight</category><guid>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/science_spotlight_ml_report/</guid><pubDate>Tue, 23 May 2023 12:35:17 GMT</pubDate></item></channel></rss>