<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IEEE Student Branch Karlsruhe</title><link>http://www.ieee-ka.de/</link><description>In touch with the future of communications.</description><atom:link href="http://www.ieee-ka.de/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2017 21:58:45 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>ISIC17: "Operation Dauerwelle" hat begonnen!</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/operation-dauerwelle-hat-begonnen/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Nachdem wir beim Kick-off Event volles Haus hatten haben sich mittlerweile mehr als dreißig Studierende in 11 Teams zur ISIC17 angemeldet! Dabei haben sich Studierende der Elektrotechnik und der Informatik des KIT sowie auch Studenten der Hochschule Karlsuhe bei uns eingefunden, was uns sehr freut!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An dieser Stelle wollen wir noch einmal darauf hinweisen, dass man sich nach wie vor anmelden kann. Einfach Twitterhandle, Teamname und die Namen und Emailadressen der Teammitglieder per Mail an &lt;a class="reference external" href="mailto:info@ieee-ka.de"&gt;info@ieee-ka.de&lt;/a&gt; schicken. Wir haben auch noch SDR-Dongles, die wir verleihen können!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit gestern sind die Signale nun live und wir haben auch schon die ersten richtigen Lösungen erhalten! Also haltet euch ran, das Rennen hat begonnen! ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In den nächsten Tagen werden wir hier und auf Twitter (einfach @ieee_ka folgen) auch das erste Übersichtsranking veröffentlichen. Wir sind gespannt, wer den ersten Platz (vorerst) für sich entscheiden kann! Happy hacking!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>isic</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/operation-dauerwelle-hat-begonnen/</guid><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 21:37:28 GMT</pubDate></item><item><title>ISIC17: Plakat und Kick-off Event</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/isic17-plakat-und-kick-off-event/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2017/isic17_poster.png"&gt;&lt;img alt="/images/2017/isic17_poster.thumbnail.png" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2017/isic17_poster.thumbnail.png" style="height: 250px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns, euch heute das &lt;strong&gt;offizielle Plakat&lt;/strong&gt; zur IEEE Signal Intelligence Challenge 2017
vorstellen zu können! Außerdem möchten wir euch darauf hinweisen, dass am 25.10.2017, 17:30 Uhr im CEL
das Kick-off Event stattfindet. Bei dieser Gelegenheit stellen wir euch noch einmal die Challenge vor,
geben euch Hinweise zu nützlichen Tools und geben euch die Möglichkeit, euch zu Teams zusammenzuschließen. Es ist also &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; notwendig, schon vorher ein komplettes Team zu finden! Ein wichtiger Teil der Motivation der Challenge ist es, Studenten aus unterschiedlichen Fachrichtungen zusammenzubringen und den Austausch zu fördern.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>isic</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/isic17-plakat-und-kick-off-event/</guid><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 08:09:36 GMT</pubDate></item><item><title>ISIC17: Tolle Preise zu gewinnen!</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/isic17-tolle-preise-zu-gewinnen/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Es sind nur noch wenige Wochen bis zum Beginn unserer diesjährigen IEEE Signal Intelligence
Challenge (ISIC17)! Um euch schon einmal einzustimmen, möchten wir euch nun die Sponsoren
vorstellen, die uns wieder tolle Preise gespendet haben! Unser herzlicher Dank für diese
großzügige Unterstützung geht an:&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2017/isic17_sponsorenlogos.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2017/isic17_sponsorenlogos.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2017/isic17_sponsorenlogos.thumbnail.jpg" style="height: 150px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Procitec&lt;/strong&gt;: HackRF SDRs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ettus Research&lt;/strong&gt;: USRP B200mini&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rohde &amp;amp; Schwarz&lt;/strong&gt;: Literatur zum Thema Spekralschätzung sowie Merchandise&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ihr dürft euch außerdem auf einen spannenden Vortrag von Procitec freuen, die bei
der Siegerehrung anwesend sein werden und uns einen Einblick in ihre Arbeit ermöglichen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also, macht am besten schon einmal ein paar mentale Kniebeugen und Liegestütze,
weitere Informationen sowie unser diesjähriges Plakat folgen in Kürze! Stay tuned!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>isic</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/isic17-tolle-preise-zu-gewinnen/</guid><pubDate>Sat, 07 Oct 2017 22:22:09 GMT</pubDate></item><item><title>Die IEEE Signal Intelligence Challenge 2017 naht!</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/die-ieee-signal-intelligence-challenge-2017-naht/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;Bald ist es soweit! Am 26.10.2017 wird die mittlerweile vierte &lt;strong&gt;IEEE Signal Intelligence Challenge&lt;/strong&gt; beginnen! Über vier Wochen hinweg könnt ihr als studentische Teams elektromagnetischen Rätseln nachjagen, verschlüsselte Nachrichten knacken und tolle Preise abräumen! Alle Informationen zum Wettbewerb werden wir &lt;a class="reference external" href="http://www.ieee-ka.de/events/sigint-challenge/"&gt;hier&lt;/a&gt; veröffentlichen. Und um euch schon mal einen kleinen Vorgeschmack zu geben, hier der Teaser zur diesjährigen Story... :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"In einer fernen, unserer jedoch nicht ganz unähnlichen Spektraldimension leben die beiden Herrscher Fourier und Laplace. Zwischen ihnen tobt seit Äonen ein niemals endender Streit um Konvergenzgebiete. In seinem neuesten Versuch, die Oberhand in diesem Kampf zu erlangen, hat Laplace nun seinen besten Agenten ins feindliche Gebiet jenseits der imaginären Achse entsandt. Der Agent - Codename P0L - ist darauf spezialisiert, Systeme zu destabilisieren und Informationen üer verschlüsselte, hochfrequente elektromagnetische Schwingungen zu exfiltrieren. Er soll als Leibfrisör Fouriers dessen stattliche Lockenpracht täglich neu in Schwingung versetzen und gleichzeitig Informationen über die nächsten Schritte des Gegners sammeln. Leider ist besagter Agent durch die Summe seiner Erfolge in der Vergangenheit jedoch mittlerweile unendlich eingebildet, weshalb er etwas träge geworden ist und seine Vorbereitung für diesen Einsatz vernachlässigt hat. Die mangelnde Bandbreite an Frisörfähigkeiten hat deshalb in kürzester Zeit zur Enttarnung P0Ls geführt. Entgegen der üblichen Praxis, P0L durch Agent 0 eliminieren zu lassen, hat sich Fourier jedoch dazu entschieden, den feindlichen Agenten vollständig zu integrieren und gezielt zur Desinformation des Gegners zu nutzen. Um die hochkomplizierten Nachrichten P0Ls zu überwachen und zu entschlüsseln, soll nun eine neue Geheimdienstabteilung gegründet werden, die dringend nach Experten in den Bereichen Kryptographie und Nachrichtentechnik sucht..."&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>isic</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/die-ieee-signal-intelligence-challenge-2017-naht/</guid><pubDate>Wed, 06 Sep 2017 20:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>After-Work-Beer im August</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/after-work-beer-im-august/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;p&gt;Am &lt;strong&gt;23.08.2017&lt;/strong&gt; findet ab &lt;strong&gt;19 Uhr&lt;/strong&gt; unser
After-Work-Beer Event im &lt;strong&gt;Dachgeschoss des CEL&lt;/strong&gt; (Kreuzstraße 11) statt. Neben der Vorstellung unseres neuen Schatzmeisters
Marcus Müller werden wir den aktuellen Stand der Signal Intelligence Challenge besprechen und einiges mehr. Kommt vorbei!&lt;/p&gt;</description><category>AWB</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/after-work-beer-im-august/</guid><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 13:24:13 GMT</pubDate></item><item><title>After-Work-Beer im Juli</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/after-work-beer-im-juli/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;p&gt;Am nächsten Dienstag, dem &lt;strong&gt;11.07.2017&lt;/strong&gt;, findet ab &lt;strong&gt;19 Uhr&lt;/strong&gt; unser
After-Work-Beer Event im &lt;strong&gt;Carls Wirtshaus&lt;/strong&gt; statt. Eine
Anmeldung ist wie immer nicht nötig, wer allerdings schon weiß, dass
er/sie kommt, darf uns gerne per Email informieren. Wir werden unter anderem die
Ausrichtung der nächsten Signal Intelligence Challenge besprechen, wo wir uns sehr
über euer Feedback und eure Ideen freuen würden!&lt;/p&gt;</description><category>AWB</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/after-work-beer-im-juli/</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2017 09:51:32 GMT</pubDate></item><item><title>After-Work-Beer im Mai</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/after-work-beer-im-mai/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;p&gt;Am nächsten Dienstag, dem &lt;strong&gt;2.5.2017&lt;/strong&gt;, findet ab &lt;strong&gt;18 Uhr&lt;/strong&gt; wieder einmal unser
After-Work-Beer Event im &lt;strong&gt;Vogelbräu (Kapellenstraße 50)&lt;/strong&gt; statt. Eine
Anmeldung ist wie immer nicht nötig, wer allerdings schon weiß, dass
er/sie kommt, darf uns gerne per Email informieren. Wir freuen uns auf euch!&lt;/p&gt;</description><category>AWB</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/after-work-beer-im-mai/</guid><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:51:32 GMT</pubDate></item><item><title>Bald beginnt die Rohde &amp; Schwarz Engineering Competition 2017!</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/rs-engineering-competition-2017/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2017/rs_challenge_2017.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2017/rs_challenge_2017.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2017/rs_challenge_2017.thumbnail.jpg" style="width: 400px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Ihr interessiert euch für Signalverarbeitung und/oder Softwareentwicklung? Dann lasst euch die diesjährige &lt;strong&gt;Rohde &amp;amp; Schwarz Engineering Competition&lt;/strong&gt; nicht entgehen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen des Wettbewerbs sollt ihr einen existierenden DVB-T2-Coder verbessern, um die Übertragung noch effizienter zu machen. Es winken tolle Preise und ein Trip nach München! Also findet euch zu Teams zusammen und zeigt, was ihr könnt! Oder um es mit den Worten von Rohde &amp;amp; Schwarz zu sagen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Dein Fernsehsignal könnte die Welt des Fernsehens verändern! Bist du bereit, dich der Herausforderung zu stellen?"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle weiteren Infos zur Aufgabe, den Bedingungen sowie die Anmeldung findet ihr &lt;a class="reference external" href="https://engineering-competition.com/"&gt;auf der offiziellen Website&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/rs-engineering-competition-2017/</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 11:06:27 GMT</pubDate></item><item><title>After-Work-Beer im Februar mit Vortrag zum Thema HAMNET</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/after-work-beer-im-februar-mit-vortrag-zum-thema-hamnet/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;p&gt;Nächsten &lt;strong&gt;Dienstag, den 21.02.2017&lt;/strong&gt; ist es wieder mal soweit: Die IEEE Student Branch Karlsruhe veranstaltet ein After-Work-Beer! Wir treffen uns um &lt;strong&gt;18 Uhr im CEL (Kreuzstraße 11)&lt;/strong&gt;. Auf dem Programm steht dieses Mal ein &lt;strong&gt;Vortrag von Markus Wallschlag zum Thema "HAMNET - Amateurfunk im digitalen Zeitalter"&lt;/strong&gt;. Dabei könnt ihr erfahren, was es mit dem HAMNET auf sich hat, welche Möglichkeiten es bietet und welche Anwendungen es heutzutage im Amateurfunk gibt. Eine Anmeldung ist wie immer nicht nötig, also kommt vorbei!&lt;/p&gt;</description><category>AWB</category><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2017/after-work-beer-im-februar-mit-vortrag-zum-thema-hamnet/</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 17:53:27 GMT</pubDate></item><item><title>After-Work-Glühwein im Dezember</title><link>http://www.ieee-ka.de/announcements/2016/awg-dezember/?utm_source=/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Felix</dc:creator><description>&lt;p&gt;Ho, ho, ho! Am 15. Dezember findet unser diesjähriges Treffen zum &lt;strong&gt;After-Work-Glühwein&lt;/strong&gt; statt! Wir laufen um &lt;strong&gt;18 Uhr vom CEL&lt;/strong&gt; (Kreuzstraße 11) los. Wer später kommt, findet uns an der Glühweinpyramide. Bei schlechtem Wetter werden wir vorher einen alternativen Treffpunkt bekanntgeben. Eine Anmeldung ist wie immer nicht nötig, wir freuen uns auf zahlreiches Erscheinen!&lt;/p&gt;</description><guid>http://www.ieee-ka.de/announcements/2016/awg-dezember/</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 15:31:18 GMT</pubDate></item></channel></rss>