<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IEEE Student Branch Karlsruhe (Berichte)</title><link>http://www.ieee-ka.de/</link><description></description><atom:link href="http://www.ieee-ka.de/reports/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 02 Dec 2023 20:14:27 GMT</lastBuildDate><generator>Nikola (getnikola.com)</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>ISIC 2023: Finale und Thanksgiving Event</title><link>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/thanksgiving_event/?utm_source=/reports/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Andrej</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_teilnehmer.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/thanksgiving_teilnehmer.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_teilnehmer.thumbnail.jpg" style="width: 200px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Nach packenden drei Wochen Rätseln hat die achte Ausgabe der ISIC wieder beim traditionellen Thanksgiving Event des IEEE Studentbranch Karlsruhe einen würdigen Abschluss gefunden. Die Teams haben bis in die letzten Stunden um die Punkte für eingereichte Lösungen gestritten. In diesem Jahr haben die Teams bei der Kommunikation der Zwerge Hilfe geleistet um mehr Metalle und Edelsteine abzubauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Reihenfolge der Teams hat sich folgendes Bild ergeben: Platz 1 ging an die Binary Brigade mit 1287 Punkten, dicht gefolgt von Team Berni Bergmann mit 1070 Punkten. Mit einem hauchdünnen Vorsprung von 2 Punkten hat das Team kasita-mesago den dritten Platz vor dem Team Hamming Barbie ergattert. Die Teams kamen dabei auf insgesamt 527 und 525 Punkte. Den fünften Platz belegte das Team BandpassBitches.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_vortrag.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/thanksgiving_vortrag.thumbnail.jpg" class="align-left" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_vortrag.thumbnail.jpg" style="width: 200px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen des Thanksgiving Events hat dieses Jahr Prof. Dr.-Ing. Peter Rost einen Vortrag zum Thema "Von der Idee vom Standard". Schon während des Vortrags hat dies für viele Diskussionen Rund um das Thema Standardisierung gesorgt und welche Player von mehr Standards profitieren. Welche Schritte notwendig sind um von einer Erfindung zu einem Standard zu kommen und die benötigte Zeit, gerade im Mobilfunk, wird von Prof. Rost erläutert. Die vielen (auch konkurrierenden) Standardisierungsgremien in der Elektrotechnik kommen auch zur Sprache.&lt;/p&gt;
&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_preisverleihung.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/thanksgiving_preisverleihung.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/thanksgiving_preisverleihung.thumbnail.jpg" style="width: 200px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Nach dem ausführlichen Fachvortrag fand die Siegerehrung der ISIC statt. Die ersten drei Teams haben verdient je ein HackRF One SDR Kit. Dies wurde dankenswerterweise von der Firma PROCITEC gesponsert. Das Gewinnerteam erhielt zusätzlich ein Raspberry Pi 4 Starter Kit. Die Preise und Geschenke der Firma Mathworks hatten leider noch Lieferverzug und werden im Nachgang an die Teilnehmer verteilt. Zusätzlich erhielt jedes Team noch entsprechende Urkunden und je einen Gutschein zur Nachbesprechung in der Gaststätte "Schwarzer Kater" in Karlsruhe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir möchten uns nochmal recht herzlich bei unseren Sponsoren PROCITEC und Mathworks für die Teilnehmerpreise bedanken. Außerdem geht ein Dank an das Institut für Nachrichtentechnik (CEL) für die Räumlichkeiten und die IEEE Germany Section für die finanzielle und organisatiorische Unterstützung.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>isic</category><guid>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/thanksgiving_event/</guid><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 22:03:01 GMT</pubDate></item><item><title>Science Spotlight: Machine Learning - Report</title><link>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/science_spotlight_ml_report/?utm_source=/reports/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Andrej</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present2.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2023/science_spotlight_ml_present2.thumbnail.jpg" class="align-right" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present2.thumbnail.jpg" style="width: 250px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;On March 20th, 2023 we had 31 participants visiting the Communications Engineering Lab at Campus West to attend the first Science Spotlight: Machine Learning. The presentations about deep-learning for wireless design and robotics gave a good insight on future applications in the respective areas. In the final presentation about neuromorphic computing and its applications the presenters gave a detailed view on power efficient implementation spiking neural networks on hardware in practice. We want to thank the presenters for their time and effort to give us such a good introduction in their fields, we hope that the attendees will benefit from this event in their future endeavours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To keep the attention of the attendees up we received generous support by the IEEE Germany section for cold drinks and snacks. We want to express our gratitude for this support.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Following the presentations a group of participants and presenters met up at Badisches Brauhaus to have a well-deserved dinner and some local beers.
We have received positive feedback from the participants and we are looking forward to organizing the next Science Spotlight in the near future.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present1.jpg"&gt;&lt;img alt="p1" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present1.thumbnail.jpg" style="width: 33%;"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present3.jpg"&gt;&lt;img alt="p2" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present3.thumbnail.jpg" style="width: 33%;"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present3_1.jpg"&gt;&lt;img alt="p3" src="http://www.ieee-ka.de/images/2023/science_spotlight_ml_present3_1.thumbnail.jpg" style="width: 33%;"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>science-spotlight</category><guid>http://www.ieee-ka.de/reports/2023/science_spotlight_ml_report/</guid><pubDate>Tue, 23 May 2023 12:35:17 GMT</pubDate></item><item><title>Team des KIT gewinnt R&amp;S Engingeering Competition 2016</title><link>http://www.ieee-ka.de/reports/2016/rs-challenge/?utm_source=/reports/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Johannes, Sebastian M.</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2016/fft_juchee_winner_rs_eng_ch.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2016/fft_juchee_winner_rs_eng_ch.thumbnail.jpg" class="align-left" src="http://www.ieee-ka.de/images/2016/fft_juchee_winner_rs_eng_ch.thumbnail.jpg" style="width: 240px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Die drei Studenten des Karlsruher Instituts für Technologie (KIT) &lt;strong&gt;Sebastian Müller&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Kristian Maier&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Christoph Rist&lt;/strong&gt; haben unter dem Teamnamen &lt;strong&gt;FFT-Juchee&lt;/strong&gt; die &lt;a class="reference external" href="https://engineering-competition.com/"&gt;Rohde &amp;amp; Schwarz Engineering Competition 2016&lt;/a&gt; gewonnen! Jeder Teilnehmer erhält einen Preis von 600 USD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ins Finale zu kommen, musste sich das Team mit Signalanalyse und Schätzalgorithmen auseinandersetzen und Parameter unbekannter OFDM Signale möglichst genau zu schätzen. Mit den geschätzten Parametern ging es anschließend an die Demodulation und Decodierung der Botschaften, welche sie schließlich auf die Spur von Dr. Gauss und ins Finale nach München brachte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dort wartete eine Aufgabe aus der Echtzeit-Spektralanalyse auf sie, bei der sie Teile der dafür benötigten Signalverarbeitung implementieren mussten, um eine abgefangene Nachricht mit Infos zu Dr. Gauss zu analysieren. Neben reichlich theoretischen Fragen gab es zudem eine Nebenaufgabe, bei der Hinweise im Gebäude versteckt waren, die ebenfalls auf die Spur von Dr. Gauss hindeuteten. Abschließend wurden die Ergebnisse in einer Präsentation einer Jury vorsgestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Ausrichter der Vorrunde in Karlsruhe der Rohde &amp;amp; Schwarz Engineering Competition gratuliert die IEEE Student Branch Karlsruhe recht herzlich zum Sieg!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>RSEC</category><guid>http://www.ieee-ka.de/reports/2016/rs-challenge/</guid><pubDate>Mon, 27 Jun 2016 16:02:58 GMT</pubDate></item><item><title>Stefan Wunsch gewinnt den Region 8 Student Paper Contest 2016</title><link>http://www.ieee-ka.de/reports/2016/spc/?utm_source=/reports/rss.xml&amp;utm_medium=nikola_feed&amp;utm_campaign=rss_feed</link><dc:creator>Johannes</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;a class="reference external image-reference" href="http://www.ieee-ka.de/images/2016/stefan_winner_ieee_spc.jpg"&gt;&lt;img alt="/images/2016/stefan_winner_ieee_spc.thumbnail.jpg" class="align-left" src="http://www.ieee-ka.de/images/2016/stefan_winner_ieee_spc.thumbnail.jpg" style="width: 240px;"&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Stefan Wunsch von der IEEE Student Branch Karlsruhe hat den &lt;a class="reference external" href="http://www.ieeer8.org/student-activities/ieee-r8-sac-student-paper-contest-2016/"&gt;Student Paper Contest 2016 gewonnen&lt;/a&gt;! Sein eingereichtes Paper mit dem Titel &lt;em&gt;"Reducing the Processing Loss of Windowed Transforms Using Linear Discriminant Analysis"&lt;/em&gt; konnte nicht nur die IEEE Student Branch Karlsruhe, sondern auch die Jury auf der IEEE Konferenz Melecon 2016 in Zypern überzeugen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die IEEE Student Branch Karlsruhe gratuliert dazu recht herzlich!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>SPC</category><guid>http://www.ieee-ka.de/reports/2016/spc/</guid><pubDate>Thu, 21 Apr 2016 15:52:18 GMT</pubDate></item></channel></rss>